其實以而家人類嘅科技，探索海底係咪比去火星更難？

火星都有啲機械人去到影下相拍下片
反而海底深處就一直去唔到兼拍攝工具都影唔到嘢
海底比火星更神秘

知唔知點解 因為無光

btw

水壓都係問題

咩叫都係問題
根本係主要問題啦
利申鳩估

水壓係最大問題

老老實實，依家水壓最大嘅海溝都去到，問題係要做更大規模嘅探索，所有技術問題都要用錢解決，關個project有冇人投資，多過係技術問題

去火星係降落有啲難
其餘一早有能力做到
探險車都去咗幾架啦

科技嘅野 燒銀紙啫 無話永遠做唔到嘅
而且人類嘅天性係永遠唔搞清楚自己就去探索人地啲野

好似廿年前已經有pathfinder喇喎

一個係浮
一個沉
永遠都係沉既壓力大

海底是中國的

留名睇深海圖

諗起Pacific rim個故仔